---
author: thanos
categories:
  - Ανακοινώσεις κοινότητας
  - Ειδήσεις
date: 2012-09-26 22:32:09
guid: http://gnome.gr/?p=1856
id: 1856
permalink: /2012/09/26/%ce%ba%cf%85%ce%ba%ce%bb%ce%bf%cf%86%cf%8c%cf%81%ce%b7%cf%83%ce%b5-%cf%84%ce%bf-gnome-3-6/
tags:
  - epiphany
  - gnome
  - gnome 3
  - gnome 3.6
  - ΕΛ/ΛΑΚ
  - μετάφραση
  - προσβασιμότητα
  - προσιτότητα
title: Κυκλοφόρησε το GNOME 3.6 !!
url: /2012/09/26/%ce%ba%cf%85%ce%ba%ce%bb%ce%bf%cf%86%cf%8c%cf%81%ce%b7%cf%83%ce%b5-%cf%84%ce%bf-gnome-3-6/
---

<img src="https://static.gnome.org/gnome-gr/wp-content/uploads/sites/7/2012/09/gnome-3.6.jpg" alt="" title="gnome-3.6" class="aligncenter size-full wp-image-1852 img-responsive " />

Το Ίδρυμα GNOME ανακοίνωσε με υπερηφάνεια το **GNOME 3.6**,την τρίτη κατά σειρά έκδοση του GNOME 3.x.Η έκδοση αυτή περιλαμβάνει μια σειρά από σημαντικές βελτιώσεις,αρκετές διορθώσεις σφαλμάτων καθώς και νέες εφαρμογές.

Στο GNOME 3.6 θα δούμε:

  * Τα **Αρχεία** (ο πρώην Ναυτίλος) με νέα εμφάνιση,λειτουργική αναζήτηση αρχείων και νέα κατηγορία στη πλευρική στήλη με τα **Πρόσφατα** αρχεία,
  * Τα **Κουτιά**,μια νέα εφαρμογή του GNOME για δημιουργία και διαχείρηση εικονικών μηχανών,
  * Τη νέα εμφάνιση των **Δραστηριοτήτων**,
  * Τις νέες μεθόδους εισαγωγής,κάνοντας εύκολη και γρήγορη την εισαγωγή διαφορετικών ξένων χαρακτήρων (π.χ Ιαπωνικά ή Κινέζικα),
  * Τη μόνιμα ενεργοποιημένη **Προσιτότητα**,τώρα μπορείτε να χρησιμοποιήσετε τον αναγνώστη οθόνη Orca πατώντας απλώς ένα κουμπί,
  * Την **οθόνη κλειδώματος**,προσφέροντας κουμπιά διαχείρισης των πολυμέσων όταν η συσκευή είναι κλειδωμένη
  * Τις ανανεωμένες έξυπνες **ειδοποιήσεις** και το νέο σχεδιασμό της περιοχής των ειδοποιήσεων,
  * Μια πρώιμη έκδοση της εφαρμογής **Ρολόγια**.

Βελτιώσεις έγιναν και στους Διαδικτυακούς λογαριασμούς με την υποστήριξη για Facebook,Microsoft Exchange και Windows Live λογαριασμούς,στις ρυθμίσεις του συστήματος,στον περιηγητή διαδικτύου τον Ιστό (ο παλιός Epiphany),στην εφαρμογή άμεσων μηνυμάτων Empathy,στον Αναλυτή χρήσης δίσκου και πολλές άλλες εφαρμογές.

Διαβάστε επίσης τις <a href="http://library.gnome.org/misc/release-notes/3.6/index.html.el" target="_blank">σημειώσεις έκδοσης</a> για να δείτε όλες τις αλλαγές που έγιναν στο GNOME 3.6

### Το έργο της ελληνικής κοινότητας

Σε αυτή την έκδοση καταφέραμε και φτάσαμε το **100%** στη μετάφραση του <a href="http://l10n.gnome.org/languages/el/gnome-3-6/ui/" title="Στατιστικά για το γραφικό περιβάλλον" target="_blank">γραφικού περιβάλλοντος</a> και το **86%** στη μετάφραση της <a href="http://l10n.gnome.org/languages/el/gnome-3-6/doc/" title="Στατιστικά για την τεκμηρίωση" target="_blank">τεκμηρίωσης</a>. Σημαντική πρόοδος έγινε και σε άλλους <a href="http://l10n.gnome.org/teams/el/" target="_blank">τομείς του GNOME</a>,όπως στις εφαρμογές γραφείου,στην υποδομή και στις εξωτερικές του συναρτήσεις όπως επίσης και στις πρόσθετες (extra) εφαρμογές του.

Η δουλειά μας όμως δεν σταματά εδώ! Συνεχίζουμε με τη μετάφραση της τεκμηρίωσης και με διορθώσεις στις υπάρχουσες μεταφράσεις,έτσι ώστε να είμαστε πλήρεις στην έκδοση 3.6.1 όπου θα βρεθεί και στις περισσότερες διανομές.Δείτε τη σελίδα _[Θέλω να μεταφράσω](http://gnome.gr/%CF%83%CF%85%CE%BC%CE%BC%CE%B5%CF%84%CE%BF%CF%87%CE%AE/)_ σε περίπτωση που θέλετε να συμμετάσχετε στην κοινότητα του GNOME.

Τέλος θα θέλαμε να ευχαριστήσουμε όλους τους μεταφραστές που βοήθησαν να επιτύχουμε το στόχο μας και να έχουμε ένα πλήρως ελληνοποιημένο GNOME για αυτή την έκδοση.